[欖球] 英超兩屆雙料冠軍因遺反薪金上限 被重罰降班下季英冠比賽

英超聯盟宣布，薩拉森人（Saracens）因持續違反薪金上限，將在今季結束後，被降級至第二級的英冠聯賽，為英國體育史上前所未見的嚴懲。這家位於北倫敦的班霸，過去5屆英超冠軍中贏4次，以及過去4年3奪歐冠盃冠軍，近年在歐洲球壇首屈一指。

英超始於1987年，現有12支球隊，有升降班制度。與南半球的超欖（Super Rugby）、凱爾特地區為主的Pro14、法國的Top 14並列世界上最主要欖球聯賽。

去年11月日本欖球世界盃剛結束，球會老闆被披露為部分球員擁有的公司收入來源，估計遠超薪資上限多達200萬鎊。英超規定每季為700萬英鎊。因此薩拉森人被扣35分和罰款530萬鎊。事件引發全球欖球界譁然。

直至季中，球隊雖然仍然負分兼排榜尾，但憑多次勝仗縮窄與11位李斯特城老虎（Leicester Tigers）的距離，歐冠盃亦晉級8強。陣容並無大變動，意味著極有可能仍超過上限。多間球會表達不滿，認為懲罰作用有限，質疑過去多季的佳績是靠財政作弊。

聯盟要求球會公開賬目，或接受降班的處罰。薩拉森人選擇後者。英超CEO說：「英超決定採取行動來確保公平競爭的規則。」

薩拉森人坐擁豪華陣容，英格蘭於世界盃4強終結紐西蘭的衛冕夢以及決賽對南非，球會有多達9名球員上陣。這件醜聞對英格蘭備戰2月開鑼的6國賽造成影響，包括隊長Owen Farrell在內的多名國手。

面臨未來薪金縮水的情況，一眾球星可能投奔更具競爭力的法國球會，隨時失去代表英格蘭的資格。這件英超史上最大醜聞亦將成為各聯賽球隊重新洗牌的機會。

而意大利足球在2006年世界盃開賽前爆出電話門（Calciopoli）。祖雲達斯涉嫌安排有利於己方的球證，操縱比賽結果。其後AC米蘭、費倫天拿、拉素和里賈納也被指控。 祖雲達斯因此降班乙組，而且被逼將兩屆聯賽冠軍給予國際米蘭。AC米蘭和費倫天拿等隊都被扣分。

祖記2世

運動公社有傾呢件事

之前扣到-26分
俾其他隊球迷串

班主根本唔care英超 打歐洲賽搵真銀

冇睇league ,但英超冇得打仲點打歐洲賽？年年冠軍咪仲難

奴隸兵咁廢
抵啦

睇錯以為係big6

積分榜

6勝2負明明係前列成績
只係夾硬比人扣撚晒啲分先至包尾

薩拉森人

歷屆聯賽歐冠雙冠王
李斯特城老虎 (英格蘭) 00/01, 01/02
薩拉森人 (英格蘭) 15/16, 18/19
圖盧茲 (法國) 95/96
黃蜂 (英格蘭) 03/04
土倫 (法國) 13/14
倫斯特 (愛爾蘭) 17/18

UK Sports minister Nigel Adams slammed Saracens' behaviour. 'After the highs of England's performances in Japan World Cup, to come back to this, when some of our best rugby players play for this club, it's hugely disappointing,' he said.

'It's absolutely right the Premiership has taken the action that it has taken. Saracens deserve being relegated. They have to take their medicine.'

下個到曼城

倫敦打毗俾人炒廿幾分
有個學麥巴比慶祝

英超宣佈再扣70分
而家喺-77分

好撚勁喎，係貴啫

-77

啲駱駝佬貴到違反薪金條例

真除非玩死鬥

影衰我地北倫敦

山齊士：好彩我踢足球

欖球唔得足球得
有年韋根贏足總盃之後
降班踢歐霸